今年22 前途好迷惘 地盤撚

利申返先 家底窮住公屋
中學完左無再讀書 dse得7分 曾經做過sales一兩年之後轉返地盤 做左2年幾 但呢一兩年 好難搵到盤做 加上地盤算炒散 攞唔到工作經驗考唔到牌 想轉行 但好似無乜選擇 依家失緊業 到底繼續做好定轉行 還是讀書好？ 但又怕自己讀唔到 自問讀書好差怕浪費學費
依家真係好迷惘

最壞情況都係做m記
永遠有d垃圾工做住先 有手有腳就做得
又唔係太辛苦
冇錢可以做住呢d先 起馬有收入 有娛樂
個人開心d 搵工先大機會

去 working holiday啦

運氣好溝掂鬼婆移民

無就當開闊眼光

而且可以去多幾次去唔同地方

30 歲先再諗前途問題

去做學師。

地盤識人好過識字。
兩年都識唔到馬頭你份人制都有問題。

認真讀個水電工做la

學做水電 去澳州working holiday 見識下

英文都唔識講溝鬼妹？
做亞洲人已經輸左一截
咁易咩師兄

死馬當活馬醫

佢反正讀書唔成
屋企零支持
做人都唔多掂

咪去撞吓手神囉

說好的做地盤一個月$30k ?

會痛到癲

返一個月頂得順嘅都其實無

個啲係捱

同一個窮撚背景而成績差（英文差）嘅人講working holiday你都幾陰毒

先唔講前期個一筆交通費，過到去包請？啲支出玩下手仲蝕多幾錢重

唔通好好做咩無人讀大學啦咁

有無番咁上下身形先？畏高？
學搭架？（龍門架又好乜都好啦）
再唔係就電工
燒焊都得

讀偽進/考dse/hd asso foundation, 務求英文有lv2 以上，聽得明先

再考差佬，aco, or入境散仔，唯一出路

點都好
你一定係唔識字
碼頭 人際 都唔識寫

認同 真係偽進，讀翻個底先，之後先再諗再考咩牌
同埋失業三個月 唔係有啲咩免費進修課程讀 包搵工咩？

果d包揾工廢嫁最後都係比人用奴工價請，樓主最大問題係dse冇5條2, 如果想人生輕鬆d最好有5條2,再拎多個hd asso資歷，考政苦散仔，當然，樓主咩都驚既就成世做地盤啦

btw, 揾到錢既sales一般都要diploma以上，中5 既話真係得企街，企鋪果d細公司請

搏一鋪咋

唔搏留係香港等死

Working holiday從來都唔係低學歷/窮撚嘅遊戲
搏乜春，資本又無，學歷又無，咩人畀到機會你？做侍應？依啲叫轉變？

做水電工啦....無咁辛苦...番工又聽住歌黎做....輕鬆好多

長遠睇點都要學返啲英文
最少睇得明普通英文 同到外國人對答到普通野
再考個黑警 海關 入境散仔

食屎啦地盤狗

樓主轉行啦，冇地盤架啦，等到明日大嶼開波，你都唔知幾多歲，考返個的士牌又好，讀返個毅進都好啦。我同你一樣經歷，dse得9分，做左4年地盤，宜家失業中

說好的地盤好路數？
吹奏做地盤好過做白領既人去咗邊？

跟Andy拍YouTube

你條on9既講法=叫個香港人去日本選總理有咩分別？

紀律部隊

你就唔辛苦， 機電收晒係後樓梯位。boh
夏天無冷氣暈都似

扎鐵同釘板、砌瓦、鐵器個D 仲辛苦....
水電工相對人工叫正常小小同埋無咁辛苦
做地盤有邊份預有泠氣呀

水電都叫辛苦...一係做老雜囉...
地盤我只有呢D 建議...其他工就唔知啦

唔洗再回我

你真係唔識，機房開條armour cable, 重過你札鐵鐵技，工字。。。

水電始終專業要讀過先比做大工
對樓住有保障多d

後樓梯冇風大塵會焗暈 戶外就太陽勁 但有得落場抖抖

還掂都係搏，不如試下搵巴菲特叫佢收樓主為徒啦

做裝修地盤囉，商場A&A 囉
人工係低d, 但冇咁辛苦

其實放過蛇就知咩叫大蛇痾屎
幾個大隻佬除晒衫都搞佢唔掂

因為機房位，又窄又小位，入唔到吊機。
d 野又要放上天花頂。真係考心思考工序。
除左體力，要食d腦。

相對燒鐵架/ 札鐵/ 泥水佬，風火水電要更多專業知識，
市場都有需求，都係搵到兩餐唔會成日無job.

仲有好多選擇，大把19工等你

廚、看更、跟車、司機、低要求IT狗(師傅)、水電、運輸

讀2年個個都考到睇你有冇心者

保險，地產，金融，飲食，sales，清潔，運輸

咁撚多行業比你做

得12分仲想點

水電比其他要更高知識 冇咁辛苦高d人工好正常者
大學都有電機

地盤要舒服d就考揸機
雞頭算比較易
難就吊機->天秤（前者而家多左私人地方可以考，後者得cicta要排好耐先有得讀）

想穩定讀個毅進（可當5科合格）再考紀律部隊散仔（海關入境就難d因為多degree爭）

長遠想讀高d學歷點都補返5科合格先（毅進係最易做到）唔係乜文憑都唔洗諗

又係啲唔讀書 但想輕鬆搵大錢嘅傻鳩

但容易無野做 加上有機會拖你糧

每次去到個盤啲老細都唔係好好環境 完盤都跟唔到佢繼續搵食

我依家就係做電工

其實搵到公司跟都好既 但首先要搵到

眼見周街商鋪好多都裝修緊

考埋個A牌先啦

咪撚做地盤 十年河東 十年河西 短期內未見到新發展囉

讀返個hd先啦.......................

a>b>c啦 係好撚辛苦
不過人地中學努力讀咪又係辛苦
你果陣放棄冇計

你唔撚係真係信連登班濕鳩吹到地盤好撚好搵呀馬?
十大基建之前幾撚多工人冇工開?
幾年前都係十大基建水尾, 你仲9沖入去做傻仔?
起風成勢人人都識吹邊行好
但吹得果堆都唔撚知果行發生緊乜事
就等於D唔識命理既係咁講行大運行大運,佢地行大運係好運咁解
但實際十年一個大運, 好壞都要行架啦
又同財多身子弱一樣
唔識然後鳩UP再約定俗成

我老豆做木工
成日話好多工開但又冇人入行
但見到佢副嘴臉我就完全冇興趣去做

做電的話更加要讀上去...

馬死落地行，
冇家庭壓力的話，搵份學師半工讀都好。

毒撚冇女？
有自信咪有女

加入警隊 實淺抱負

良心建議 繼續做地盤 識fd中三冇讀書 18歲做地盤 依家有車有樓準備結婚

讀書可以讀咩？

返零售啦
慢慢做2年內升主任 再博做經理
都有2萬幾蚊
叫做穩定收入
家底個度其實都唔使煩 住公屋交租咁平
好彩識到條女嘅話都唔好生仔
唔係嘅話只會做多一個你出嚟

讀返書 考警察消防入境果d啦
真係做地盤做成世咩

巴打地盤炒散幾錢一工

你又知人哋冇心讀書？

繼續做啦最好做成世

有得選？

去港鐵中電港燈做學徒啦
包你讀書又穩定

1000

諗撚咗好耐佢個「馬頭」係咪講緊「蛇頭」之類嘅人

做地盤有幾個重點

要搵長做既工種
起樓咁，一個盤由地基到交貨，4-5年
訂板，紮鐵得1-2年，人工高都無用
要搵d做3-4年既

其次，你要識人
咁樣個盤30個人開工，10個人開工，5個人開工都搵到你

除左同人要有好關係
仲要識做
唔好攪事
唔好比麻煩老細
做野有交帶

平均一個月3萬都唔難既

利申：個人意見

其實地盤分好多種
有些判頭工 要人就搵你
有些日薪 地盤高峰期就搵你
有些跟project
有些比筆錢 完成要做既野 判頭搵人總之攪掂佢
有些跟公司

個人覺得跟公司最好
跟公司無4，5萬，但師傅既一般都2萬尾到3萬中
每個月穩定咁番工

公司多job就判出去
小job就自己人做番
一間公司始終要養自己人，唔可以乜都判出去，但自己人個數量唔會多，因為生意差時都要養佢地。生意好時，搵街外人就得，判出去

所以做地盤都要諗點長做長有

唔係高峰期完左你就on99
唔係呢個盤起貨你就食谷種
唔係個判頭接唔到野做你就食西北風

講真
你不如學門手藝啦
裝修
廚師
水電
冇家底冇人事冇學識

一係就依家放棄番工，讀番兩年書
之後等下次十大基建再出黎撈